
\chapter{Zusammenfassung und Ausblick} \index{Zusammenfassung und Ausblick}

In diesem Kapitel werden die Ergebnisse der Tools nochmal zusammengefasst. Anschließend folgt ein Ausblick 
und eine grobe Einschätzung, wie sich die LLM-Tools in der Zukunft noch entwickeln.
TODO!!!!!!!!

\section{Zusammenfassung der Ergebnisse} \index{Zusammenfassung der Ergebnisse} \label{Zusammenfassung der Ergebnisse}

Es lässt sich grundsätzlich sagen, dass alle drei Tools es geschafft haben, bei den meisten Dokumenten eine solide 
Basis zu erstellen, die auch richtig ist. Dabei fällt vor allem auf, dass einfachere Sachen wie die Erstellung von 
Texten oder das Designen von Dialogen sehr gut klappt. Schwierige Diagramme, die vielleicht auch aufeinander 
aufbauen klappen dahingegen noch nicht so gut und beinhalten häufig noch einige Fehler. Auch die Konsistenz 
zwischen den einzelnen Dokumenten klappt mal mehr und mal weniger gut.

- alle drei Tools bei meisten Dokumente eine solide Basis erstellt
- Einfache Sachen, wie Erstellung von Texten oder Dialogen sehr gut
- Komplexere Sachen wie Komponentenmodell oder Sequenzdiagramme problematisch
- Konsistenz zwischen den Dokumenten lässt zu wünschen übrig (Besonders bei AF) -> Erinnerung an frühere 
Dokumente lässt irgendwann nach
- Probiert, einfache Eingaben zu machen, die auch Leute ohne Vorwissen erstellen würden
-> Genaue Beschreibung teilweise nötig. Bei Diagrammen hat eigentlich gereicht zu sagen, was man für eins 
möchte
- Frage ist ob Leute ohne Vorwissen es schaffen die Lösung der Tools zu verstehen, zu korrigieren und passende 
Nachfragen zu stellen
-> Man erhält aber Idee, was erstellt werden soll
- Manchmal schwierig, die Tools von einer Implementierung oder Formulierung weg zu bekommen (Bsp. Komponentenmodell)
- Alle drei haben immer unterschiedliche Ausgaben erzeugt, trotz gleicher Eingabe
-> Falls mal nur mist erzeugt wird, neu generieren lassen (Besonders bei Gemini ein problem)
- Erzeugung mit ChatGPT hat deutlich am besten geklappt, liegt vermutlich auch an 4o-Version
- Gemini war sehr problematisch, da kaum Erinnerungsvermögen
-> Musste in einer ``Session'' erstellt werden, da sich Gemini nicht mehr an Ausgaben vom vor Tag erinnert hat
- Gemini auch sehr stark von der Eingabe abhängig, wenn man ihn was gefragt hat, wurde häufig nur geantwortet. Bei den 
anderen Tools wurde die Ausgabe direkt angepasst
- Gemini wechselt teilweise einfach auf Englisch um
- LeChat erstellt immer Link auf [[[[[]]]]] mit, was aber nur ein Platzhalter Link ist
- Desweiteren teilweise komische Warnung vor Eingabe: Bsp. "Der Inhalt kann gefährliche oder sensible Themen beinhalten" für Eingabe:
"Formulier die Beschreibung der Aktivitäten etwas genauer. Beschreibe welcher Wert wo gespeichert wird mithilfe des Fachlichen Datenmodells."
- ChatGPT-4o Problematisch mit begrenzter Eingabe Anzahl 
-> Wenn man Zeit hat kein Problem, wenn nicht schon da auch spürbarer Qualitätsunterschied zwischen 3.5 und 4o vorhanden ist

Schlecht für große Zusammenhängende Projekte, da Erinnerungsvermögen nicht so lange hält. Bei manchen Tools besser als bei anderen 
aber grundsätzlich sich da alle begrenzt.

\section{Kritik an der Arbeit} \index{Kritik an der Arbeit} \label{Kritik an der Arbeit}

- Zu beginn der Arbeit hätte ich festlegen sollen, wieviele und wie umfangreich die Eingaben sein sollen. Ohne dies sind die 
Endergebnisse nicht zu 100% vergleichbar da sie unterschiedlich viel korrigiert wurden. Allerdings habe ich immer versucht 
darauf zu achten, an einem ähnlichen Punkt, wenn ich denk das weitere Eingaben nichts mehr bringen oder nur noch Kleinigkeiten 
verändern würden, aufzuhören
- Betrachtung der Ergebnisse und Analyse dieser hat bestimmt einige Lücken. Hier hätte ich eine bessere Vorgehensweise wählen sollen
da diese sehr umfangreich ist. Man muss an viele Eventualitäten denken. Zu beginn bedenkt man irgendwas nicht, was dann im Nachhinein 
einem auf die Füße fällt und es wäre zuviel aufwand alle Eingaben nochmal zu machen. Besonders wenns Richtung Architekturdokument geht 
fallen einem Inkonsistenten zur Anforderungsspezifikation auf, die zu beginn eher schlecht umgesetzt sind. Genauso beim Schreiben oder überarbeiten der 
Texte, wo einmal nochmal dinge aufgefallen sind. Daher wirkt die Analyse vielleicht auch etwas durcheinander teilweise. 


\section{Ausblick und zukünftige Entwicklungen} \index{Ausblick und zukünftige Entwicklungen} \label{Ausblick und zukünftige Entwicklungen}



Alles Produkte von Unternehmen, welche Gewinnorientiert sind. Daher Diebstahl von Infos und Herangehensweisen der Projekte 
wenn man diese mit dem Tool zusammenfassen lässt. Grade im militärischen Bereich.

Lokale LLM Tools

TODO!!!!!!!!!!
